一點不虛無了 - 李純恩

一點不虛無了 - 李純恩

《雙世寵妃》劇照(互聯網)

習大大說要反對「歷史虛無主義」，大陸一齣說古今穿越的網劇連同原著小說就下了架，因為穿越朝代，一個人一時活在習近平時代，一時又活去了成吉思汗年代，弄得歷史錯亂，非常虛無。

以此為例，古今中外的小說，百分之九十九也應該下架。因為小說者，演義也。一演義，說的東西總會跟真正的歷史有出入，有些是虛的，有些是無的。比如所謂的中國四大名著，《三國》《水滸》《西遊》《紅樓》，無不如是，有的胡說歷史，有的播弄神怪，有的打着「以古鑑今」的牌子借古諷今，非常虛無，都應該下架。推而廣之，什麼《說岳全傳》《隋唐》《封神榜》《西廂記》《聊齋》之類，也都要下架。《金瓶梅》更甚，除了歷史虛無，還性能力虛無，是文化和生理科學大毒草，不但要下架，更應全部銷毀。中國名著如此，外國書也一樣，管你是大仲馬寫的還是托爾斯泰著的，都靠不住，都虛無，不用廢話，統統下架。

港澳台的武俠小說，更是不虛無不成書，把歷史上沒有的賬都算到歷史頭上去，因為太好看，令許多不讀歷史的人以為「武俠小說即歷史」，以為天地真的有正氣，虛無得來還不利維穩，也應全部下架。

近代中國作家著作，寫抗日抗美題材的，寫「文革」傷痕的，寫鄧小平改革開放的，也都少不得在歷史事件上加油添醋，虛構情節，無中生有，隨手拈來，都有「歷史虛無主義」之表徵，都違反習大大講話精神，居心叵測，不下架不足平民憤。其他還有所有歷史書，你能保證句句實話？工商管理書，就沒有飄杳誇大？勵志雞湯書，就沒有胡說八道？今天說的話，都是明日歷史，但有虛無，一定不要放過，一定要下架。還有──還有？看到這裏你一定有點慌了，生怕「還有」下去，書店架子上就空了。這就是你對國情沒見識了，舊的不去新的不來，在不久的將來，保證有大量「偉大光榮正確歷史觀」的著作和語錄湧現，為全國人民豎立不虛無的歷史觀提供精神糧食，指引正確方向，中國書店的架子上一定爆滿，你還怕沒書讀？

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
收 驚 (李碧華)

下一則
下一則
厲害了，我的娥！ (尊子)